<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Compartilhando experiências com visualização</title>
    <link>http://example.org/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Compartilhando experiências com visualização</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Nov 2017 13:24:44 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://example.org/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Analisando os dados de volume de água do Epitácio Pessoa.</title>
      <link>http://example.org/post/lab3/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 13:24:44 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/post/lab3/</guid>
      <description>&lt;script src=&#34;https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vega/3.0.7/vega.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;script src=&#34;https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vega-lite/2.0.1/vega-lite.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;script src=&#34;https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vega-embed/3.0.0-rc7/vega-embed.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;script&gt;
    let spec = &#34;https://gist.githubusercontent.com/Docinho/ffa499e8e3c4596ec41494bec53e9155/raw/f4b0fa0f0288d2cc2a3c6f8a244d8d67e093f1d2/sdPercentual.json&#34;;
    vegaEmbed(&#39;#vis1&#39;, spec).catch(console.warn);
    let spec2 = &#34;https://gist.githubusercontent.com/Docinho/ffa499e8e3c4596ec41494bec53e9155/raw/f4b0fa0f0288d2cc2a3c6f8a244d8d67e093f1d2/volume11-17.json&#34;;
    vegaEmbed(&#39;#vis2&#39;, spec2).catch(console.warn);
    let spec3 = &#34;https://gist.githubusercontent.com/Docinho/ffa499e8e3c4596ec41494bec53e9155/raw/f4b0fa0f0288d2cc2a3c6f8a244d8d67e093f1d2/volume-geral.json&#34;;
    vegaEmbed(&#39;#vis3&#39;, spec3).catch(console.warn);
    let spec4 = &#34;https://gist.githubusercontent.com/Docinho/ffa499e8e3c4596ec41494bec53e9155/raw/f4b0fa0f0288d2cc2a3c6f8a244d8d67e093f1d2/sd99-03.json&#34;;
    vegaEmbed(&#39;#vis4&#39;, spec4).catch(console.warn);
    let spec5 = &#34;https://gist.githubusercontent.com/Docinho/ffa499e8e3c4596ec41494bec53e9155/raw/f4b0fa0f0288d2cc2a3c6f8a244d8d67e093f1d2/qnt-medicoes.json&#34;;
    vegaEmbed(&#39;#vis5&#39;, spec5).catch(console.warn);
&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;&lt;p&gt;
    No gráfico de linha, verificamos que a região possui períodos de chuva abundante, nos quais o reservatório enche muito. O pico em maior evidência aconteceu em 2004, um ano de muitas chuvas e que esteve e destaque como um todo, formando, por isso uma coluna no gráfico.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    Destaque-se que só é possível notar nesse gráfico períodos de cheias, nos quais a a variância é grande. Depois de 2004, por exemplo, a quantidade de água manteve-se alta, mas esse período não é expressivo nessa análise em questão.
&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;vis1&#34; width=300&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
    Por outro lado, o gráfico de área que mostra a mediana de 2011 até esse ano, mostra que nesse período ocorreu uma queda continua da quantidade de água e reposições mínimas. Ao contrário do gráfico anterior, fica bem explícito a eminência da falta de água.
&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;vis2&#34; width=300&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
    Sob outra perspectiva, em ambos a transposição é vista pelo seu padrão não característico do clima local, uma vez que o volume aumenta de uma forma que se diferencia da queda vista até então, como também da caracteríca contínua, percepitível no gráfico de linha da variância.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    Se continuar dessa forma, o reservatório terá, uma reserva fixa e a verificação absoluta do impacto das chuvas virá sempre acompanhado de um ruído das águas da transposição.
&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;vis3&#34; width=300&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
    Durante essa análise, foi percebida uma dificuldade de abordagens e possibilidade de obtenção de respostas a certos questionamentos devido à característica não padronizada nem contínua dos dados. Ou seja, a coleta dos dados não possui um intervalo padrão de coleta podendo ser consideravelmente esparsos para certas abordagens.
&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;vis5&#34; width=300&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
    Isso foi visto com um gráfico de contagem das coletas de volume. Com isso fizemos uma análise mais específica da variância no período mais contínuo encontrado que é de 1999 a 2003.
&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;vis4&#34; width=300&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
    Estudando a variância do volume percentual e em um período mais curto é mais fácil relacionar os resultados desse gráfico com o do volume geral.
    É notório que ocorreram muitas chuvas em 2000 e que, logo, o Epitácio Pessoa quase que dobrou de volume. Além disso, é intuitivo que em anos que chovem menos que o anterior há uma queda no volume. Dessa forma, a análise é feita a partir de dados mais &amp;ldquo;limpos&amp;rdquo; facilitando inferências corretas, também pela caracterítica do periodo já mencionada.
&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>